中國：促英方停止藉聯合聲明批評香港事務

中國駐英大使館促英方停止插手香港事務及干涉中國內政

英國外交部負責亞洲事務的國務大臣亞當斯，日前批評香港警方基於政治原因，拘捕多名民主派現任及前任立法會議員，希望所有拘捕及司法程序，都以公正透明方式進行。中國駐英大使館反駁，指香港的法治指數在全世界名列前茅，港人依據中國憲法、基本法等法律法規，享有前所未有的民主權利及廣泛自由，但法律面前人人平等，任何人都不能凌駕法律之上，香港警方依法履職，嚴格執法，不容任何污衊、抹黑及干擾。

大使館又指，中英聯合聲明沒有賦予英國對回歸後的香港享有任何主權、治權、監督權；中方敦促英方認清現實，停止藉口聯合聲明插手香港事務、干涉中國內政。

原文網址：

即刻就發功

拜燈一贏，支那國即時強硬
英國只有投降一個選擇